<resources>
    <string name="app_name">SwipeToBack</string>
    <string name="content">Ông Đặng Lê Nguyên Vũ đã nộp xong gần 1.200 tỷ thi hành án

Đại diện Tập đoàn Trung Nguyên cho biết, vụ án ly hôn kéo dài hơn 5 năm của vợ chồng “Vua Cà phê” đã kết thúc, toàn bộ tập đoàn cùng thương hiệu cà phê Trung Nguyên đã chính thức thuộc quyền sở hữu của Chủ tịch Tập đoàn - ông Đặng Lê Nguyên Vũ.

Bản án phúc thẩm số 39/2019/HNGĐ-PT có hiệu lực pháp luật ngay sau khi được tòa tuyên vào ngày 5/12/2019 đã xác nhận: ông Đặng Lê Nguyên Vũ và bà Lê Hoàng Diệp Thảo kết thúc quan hệ vợ chồng sau gần 20 năm chung sống. Cũng từ thời điểm này, bà Lê Hoàng Diệp Thảo không còn là cổ đông trong các công ty thuộc Tập đoàn Trung Nguyên.

Về tài sản, bản án 39/2019/HNGĐ-PT tuyên: Giao ông Đặng Lê Nguyên Vũ sở hữu toàn bộ số cổ phần đứng tên ông Vũ và bà Thảo trong các Công ty thuộc Tập đoàn Trung Nguyên. Ông Vũ có trách nhiệm thanh toán chênh lệch tài sản cho bà Thảo tổng cộng 1.190.677.619.855 đồng.

Cũng theo bản án, sau khi thực hiện xong nghĩa vụ thanh toán số tiền chênh lệch, ông Vũ được quyền liên hệ với Sở kế hoạch  đầu tư các tỉnh Bình Dương, Bắc Giang, Đắk Lắk, Đắk Nông, TPHCM để làm thủ tục thay đổi Giấy phép kinh doanh cho các doanh nghiệp trực thuộc Tập đoàn theo quy định.

Ngày 13/1/2020, Cục THADS TPHCM có văn bản số 3978 xác nhận ông Đặng Lê Nguyên Vũ đã nộp đủ số tiền hơn 1.190 tỉ đồng tại Cục THADS TPHCM.

Bất ngờ, cùng ngày, Cục THADS TPHCM nhận được công văn yêu cầu hoãn thi hành án số 01/YC-VKS-DS qua đường bưu điện, ghi ngày ký là 10/1/2020, do Viện phó Viện KSND Tối cao, yêu cầu hoãn thi hành án phần tài sản “để có thời gian xem xét, giải quyết đơn đề nghị theo thủ tục giám đốc thẩm đối với Bản án hôn nhân và gia đình phúc thẩm theo đơn đề nghị của bà Lê Hoàng Diệp Thảo”.

Tuy nhiên, vì ông Đặng Lê Nguyên Vũ đã thi hành xong nghĩa vụ thanh toán chênh lệch tài sản theo nội dung bản án phúc thẩm, nên Cục thi hành án dân sự TPHCM không ra quyết định hoãn thi hành án. Ngày 16/01/2020, Cục Thi hành án dân sự TPHCM đã có văn bản số 4086/CTHADS thông báo kết quả thi hành án, hồi âm cho Viện KSND Tối cao về vấn đề này.

Trao đổi với Tiền Phong, đại diện Tập đoàn Trung Nguyên khẳng định, ông Đặng Lê Nguyên Vũ (Chủ Tịch HĐQT, Tổng giám đốc Tập đoàn Trung Nguyên) đã chính thức sở hữu toàn bộ cổ phần tại các công ty. Tập đoàn Trung Nguyên cũng đã hoàn thành thủ tục với cơ quan chức năng các tỉnh thành liên quan để thông báo thay đổi thông tin cổ đông theo quyết định của tòa án. Theo đó, trong danh sách cổ đông mới tại các công ty thuộc Tập đoàn Trung Nguyên đều không còn tên bà Lê Hoàng Diệp Thảo.

Bà Võ Thị Hà Giang- Giám đốc Truyền thông Tập đoàn Trung Nguyên chia sẻ, Tập đoàn đang khẩn trương tập trung triển khai các kế hoạch mở rộng thị trường, thúc đẩy kinh doanh trong và ngoài nước, tạo mọi điều kiện thuận lợi cho hơn 5.000 người lao động an tâm làm việc, góp sức nâng cao vị thế ngành cà phê Việt Nam lên tầm cao mới.</string>
</resources>
